大學選科 興趣vs未來 大家點睇

我知尼兩樣野係可以同時存在，但如果兩樣只可以選一樣，你地會點選？
利申：選左興趣讀science

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

Whatever

揀左興趣
已畢業做緊嘢

三大就有未來

個政治環境咁 得罪講句其實冇分別 都唔會想請番本地fg 除左醫療科

原本中學嗰時想讀pure physics 最後變咗engin狗

未來。
不過有啲人興趣大到可以創造到一片未來
睇你決心

揀興趣讀緊language

你好撚勁先好揀興趣

好似有啲道理

有家底：興趣科
冇家底：錢途科

做返本行？

GG了 我冇家底

有冇家底都冇人嫌錢少

興趣可以自學
當然揀好憎/接受唔到嘅錢途科 比如有潔癖就唔好亂揀nursing

利申我冇家底揀興趣科

或者有家底

係香港沒所謂興趣，衹得錢，所以揀未來。

你個未來係咩未來
我覺得依加D科分收高D 名好聽D
其實出到黎都唔差得幾遠

未來 例如就業個D

唔係啦 真係本行冇工做
走左去做audit
抵唔抵見仁見智

我嗰陣係覺得唔讀興趣會後悔
而家諗翻就覺得如果有讀minor會好啲
同好多internship 或者career pathing嘅嘢唔使讀嗰科先做得
我建議你留意下有咩工種你覺得都ok就搵機會approach 下
唔好等出嚟搵嘢做先睇
唔係話唔得
但輸蝕

你揀興趣先有可能勁

不如你講吓你想揀咩先啦

就業依啲今日同五年後可以好唔同，根本冇人知

首先你要有成績 有成績先有得揀

Science出到黎有興趣都無得俾你發揮啦，
最多咪死去教書，有撚科研咩

讀 移到民嘅專業

我諗著讀bio

有冇話推薦讀咩minor

吾好讀so sci ,吾想再有人中伏

未來
到你出嚟搵到食
下半世慢慢搵興趣

興咩趣呀 唔好諗到咁浪漫
入到去讀咪又係屌曬鬼
你係勁既讀完science做研究/老師 大把世界

Med lab science 滿足你

係big4做緊？

Major搵食
Minor興趣
不過九成你嘅興趣讀完一兩個course就盪然無存
我係

識3個人為興趣讀physics，而家畢業4年一個做入境、一個做保險、一個轉行讀環境

同意major搵食 minor興趣
Major做後路
如果minor有天份讀得掂
可以試下approach prof做research

睇你想做邊行啦啦
我個人揀多次會讀finanace
但實比連登仔講話冇用
講真minor學唔到嘢
係比個機會你識下人
同埋interview 易啲吹話你對嗰行有興趣

唔自爆

咁巴打 minor accounting 點睇😂

巴打 本身諗著minor咩科

差小小走咗去讀中大日研
Now major accounting minor Japanese

Bill Gates, mark suck

Big4有conversion
完全冇acct底都入到喎不過你中意啦

介吾介透露下要咩hon先有機會入big4

Second up

入左醫療科 但興趣應該不在此
希望冇揀錯條路
搵到錢先發展興趣

識人second low都入到，不過最好有second up啦

加油

揀咗興趣加錢途

你讀咩科

兒登三大不受歡迎職業之最

Nurse?

係

讀得辛苦？

係
d堂好早 placement要on shift
考試範圍好多
不過鐘意既 幾辛苦都冇所謂啦
人只能活一次 揀d自己鐘意既野黎做好過
讀書黎講 興趣真係好緊要

你係nursing三大讀？

遲D做返本行返shift返到傻 不過我諗有大學名想轉行都冇問題

應該唔會轉行
除非真係壓力爆煲
其實幫到人解決問題 令佢地病都病得舒服少少係幾有滿足感

興趣

你揀science可以同時有未來同興趣。
但前題你要外向。
教書或sales.你有冇信心做到？有就去讀。冇就唔好讀。一定後悔

我當年為興趣揀左science.
讀果陣好開心，出來即刻有報應

然後我要再讀書洗底。
小心揀科。問下人地science有幾霉，有幾乞食。自己性格如何，諗清楚

其實冇
但我本身自己唔識日文 又冇打算去日本移民/定居 唔通真係因爲我鍾意日本文化就讀4年咩

Um 咁真係我興趣嚟 而且我本身睇好多日本史/地理嘅嘢嘅

都係不夠愛 垃圾

唔識你個科
我諗要睇興趣同未來係咩來
同埋人工差距係點
而我自己都大概考慮左幾個原因

1.對錢嘅需要(屋企,伴侶,投資需要$)

2.對未來嘅工討厭/喜歡程度
如果係“討厭”份工，就睇下所得嘅錢同時間，可唔可以平衡返個討厭程度
如果純粹份工得個錢字，唔知有錢做咩嘅，個人會好頹
可以諗下錢是想做啲咩，用落邊到

3.有冇可能揀左未來仲有時間玩興趣
或者
會唔會揀完未來先有錢發展你嘅興趣

揀興趣乞食科
將來出嚟做嘢連唯一興趣都無埋
又搵唔錢建立第二d興趣
又無錢娶老婆
最後生不如死，孤獨終老，鬱鬱而終

揀興趣 -- 食屎
揀未來 -- 食緊但有機會將來唔駛

好灰

咁你最尾讀左咩？

真心，唔係串
讀science唔讀到PhD不如唔好讀
唔好話PhD無用，有PhD條路可以好好行
唔係個個好似我咁得個MSc搵到個好位有車有樓上哂岸
我好多舊同學到而家成廿年仲係霉，未上到管理層或者轉哂行
而家香港慢哂喇，好位俾我呢d老屎忽坐哂，無人會起身又好少新筍位

未來，因為當興趣變成事業都係冇乜樂趣。

想讀軍工
香港應該冇得讀
最接近嘅應該係mechan engine

如果咁講，都係際遇緊要D?

咁你尼家讀梗咩？

retake

science 做興趣仲慘過人地話讀art

咁你嘅興趣係咩先，soc sci嗰啲就唔好啦，除非有錢，如果係數，咁讀啲同數有關嘅，或者係數學嘅應用（quantity finance risk man或者cs),如果係physis,咁就睇下啲咩係應用到物理又搵到食囉，再唔係，major都係要搵錢為重，興趣minor再算

利申，我嘅興趣同搵錢match到正，對Econ finance maths programming 都得，合埋嚟玩都得

Nursing囉，bio 唔係唔得，香港啲生物科技都好好，但問題係嗰啲你要好勁又要搵到教授搵你做科研，nursing 都係bio應用啫，咁都唔算太差，有時你冇得搵最鐘意嘅，只可以平衝下囉

你都on撚9

其實尼家有咩major係搵到食 吾計nursing個D專業

唉 所言甚是 但尼家已經讀梗吾諗著trans啦 諗著修多個minor or major就算

自己睇fg人工囉，或者睇收分，啲咩risk man Qf cs big data marketing(數學要好），基本上數學嘅應用都搵到食，再多啲就律師醫生囉，不過依家護理係都基本包埋就業，算係咁

翻譯？咁你最好讀啲專業野，翻譯專業書係好搵啲嘅，或者直接多國語言，做遊輪，或者旅遊，都好搵㗎

睇錯，以為你讀trans,咁呀，你睇下咩行搵食，min囉，總之一句講曬，要讀啲應用嘅又要識啲原理野

多謝巴打提點

你grad之後就仆街喇...

利申：個利申同你一樣...依家仆緊街...plan緊報second degree

你咩major

pure science

有冇讀minor個d

興乜鬼趣呀，邊有興趣架，你老豆幾百萬身家未開頭咪追興趣囉，好似個傻仔王梓軒咁玩音樂，如果冇就踏實啲

吾你老母 唔呀

冇

尼你老母 呢呀
識唔識字架你 仲話黎緊讀大學